Пример использования CUnit + Breath + Gitlab-CI
################################################################################
Проект является примером использования Gitlab-CI + автоматический запуск
юнит-тестов + автоматическая генерация документации на Sphinx с использованием
Breath для получения документации из исходников.

CUnit
====================
Проект содержит тривиальный пример кода и тестов использующих CUnit фреймворк.
Директория src/tests содержит в себе директорию ``unit_base`` и ``unit_ci``. В
главном CMakeLists файле подключается нужная директория со своим типом пускатора
тестов. По умолчанию подключен вариант с CI.

Оба варианта собирают выходной исполняемый файл с тестами: unit-test. При
успешном запуске програмы юнит-тестов, на выходе буде сформирован файл с отчетом
в формате junit. Этот формат будет автоматически парситься gitlab. Отрендеренный
отчет можно увидеть в вкладке ``Сборочные линии/#<номер задачи>/Тесты``.

Для запуска на локальной машине можно либо запустить тесты вручную, либо
воспользоваться CTest. Для этого необходимо перейти в сборочную директорию и
запустить

.. code-block:: sh

   ctest

Breath
====================
Проект содержит в себе идректорию "doc", в которой размещен проект документации
на Sphinx с подключением фреймворка Breath. Последний дожен быть установлен,
например, при помощи pip. В корне проекта есть файл requiremets.txt, в котором
прописаны необходимые зависимости python. Кроме этого для сборки требуется как
зависимость пакет doxygen. Для CI конвейра используется контейнер в котором
данный пакет уже установлен.

За основу проекта документации взят проект из этой статьи: `Breath + CMake`_.

При успешной сборки документации в Gitlab-CI результат в виде html страницы
будет доступен по адресу: `Gitlab pages`_. Адрес можно изменить на вкладке
"Pages" в настройках репозитория.


.. ----------------------------------------------------------------------------

.. `Breath + CMake`_
   https://devblogs.microsoft.com/cppblog/clear-functional-c-documentation-with-sphinx-breathe-doxygen-cmake/

.. `Gitlab pages`_
   https://cunit-example-simple-examples-4dad95e1db30794d9fe67119fc60b596c.gitlab.io/
